# Участие в проектах

Данное руководство относится к участию в любых проектах лаборатории. Руководство 
распространяется и на проекты, размещенные не в GitLab, а в GitHub или Bitbucket
— с минимальными и довольно незначительными изменениями — например, испльзование
термина [Pull Request](https://help.github.com/articles/about-pull-requests/)
(PR) вместо
[Merge Request](https://docs.gitlab.com/ce/user/project/merge_requests/) (MR).

## Внесение изменений

Для внесения изменений в проект следует всегда использовать механизм
[Merge Request](https://docs.gitlab.com/ce/user/project/merge_requests/):

- все изменения должны осуществляться в отдельных ветвях;
- по окончании работы над некоторым изменением необходимо создать запрос
  на слияние;
- желательно сразу же назначить одного или более рецензентов для проверки
  изменений;
    - рецензентом может быть руководитель проекта или один из разработчиков, 
      имеющих достаточный опыт работы над проектом;
- после одобрения изменений рецензентами, а также в случае успешного проходжения
  тестов CI, изменения могут быть влиты в ветвь `master`;
- ветвь, созданную для изменений, следует удалить сразу же после вливания
  изменений в master.

Всегда приветствуется создание запросов на слияние от всех разработчиков,
имеющих доступ к проекту. Также приветствуется участие всех заинтересованных лиц
в рецензировании любых изменений. Если это возможно, следует всегда связывать
запросы на слияние с соответствующими
[задачами](https://docs.gitlab.com/ce/user/project/issues/), а также
[отмечать связанные задачи в комментарияхк изменениям](https://about.gitlab.com/2016/03/08/gitlab-tutorial-its-all-connected/#references-in-commits-and-code-review).
